% type
\documentclass{article}

% page format
\usepackage[letterpaper, margin = 1.5cm]{geometry}

% language
\usepackage[spanish]{babel}

% images
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{./img/}}

% environmnent positioning
\usepackage{float}

% references
\usepackage{hyperref}

% header
\title{
    Redes de Computadoras \\
    Práctica 1: Protocolo ARP y direcciones de capa de enlace
}

\author{
    Edgar Quiroz Castañeda
}

\date{
    Fecha de entrega: 23 de agosto del 2019
}

\begin{document}
    % making header
    \maketitle

    \section{Desarrollo}
    \begin{enumerate}
        \item Dentro de la máquina virtual averiguar las direcciones físicas y
        lógicas.
        \begin{figure}[H]
            \centering
            \includegraphics[scale = 0.5]{ip_virt.png}
            \caption{Obteniendo direcciones de la máquina virtual}
            \label{img:ip_virt}
        \end{figure}
        \item Dentro de la máquina física averiguar las direcciones física y 
        lógica.
        \begin{figure}[H]
            \centering
            \includegraphics[scale = 0.5]{ip_fis.png}
            \caption{Obteniendo direcciones de la máquina física}
            \label{img:ip_fis}
        \end{figure}
        \item Ya que conoces las direcciones, realiza un comando ping de la
        máquina virtual a la máquina física.
        \begin{figure}[H]
            \centering
            \includegraphics[scale = 0.5]{ping.png}
            \caption{Realizando $ping$ para iniciar comunicación entre las máquinas}
            \label{img:ping}
        \end{figure}
        \item Observa el tráfico usando Wireshark.
        \begin{figure}[H]
            \centering
            \includegraphics[scale = 0.3]{traffic.png}
            \caption{Monitoreando el tráfico entre las máquinas}
            \label{img:traffic}
        \end{figure}
    \end{enumerate}

    \section{Cuestionario}

    \begin{enumerate}
        \item ¿Cuáles son las direcciones físicas de tu equipo y de la máquina
        virtual?

        Como se puede ver en \ref{img:ip_fis} y en \ref{img:ip_virt}, las
        direcciones son $52:54:00:c0:22:62$ y $52:54:00:1d:80:f6$ respectivamente.

        \item ¿Cúales son las direcciones lógicas de tu equipo y la máquina
        virtual?
        
        Como se puede ver en \ref{img:ip_fis} y en \ref{img:ip_virt}, las
        direcciones son 192.168.121.1 y 192.168.121.210 respectivamente.
        
        \item ¿Cuál es la diferencia a nivel de bits entre una dirección física
        y una lógica?

        Ambas son un número conformado por números. Pero en caso de las direcciones
        lógicas son 32 bytes, mientras que en las direcciones físicas son 48 bytes.

        \item ¿Por qué existen dos consultas ARP?
        
        Los datos dentro de la capa de enlace se direccionan usado las 
        direcciones físicas de origen y destino.

        A nivel de la capa de red, las direcciones que se usan son las lógicas.

        Entonces, para pasar de la capa de red a la capa de enlace, es necesario
        resolver las direcciones.

        Para esto, en ARP primero el host origen hace una consulta a todos los 
        hosts (broadcast) en la red local, preguntanto qué equipo está usando la
        dirección lógica destino.

        El host que la esté usando responde directamente (unicast), mandano su
        dirección física en el mensaje.

        Ya con la direción física destino, el host origen puede realizar la 
        consulta deseada.

        Entonces, las dos consultas en ARP son un broadcast para descubrir la
        correspondencia entre direcciones lógicas y físicas, y un unicast para 
        responder con la dirección física correspondiente.

        Son necesarios pues no hay otra manera segura de saber la correspondencia
        de las direciones, pues las direcciones lógicas pueden cambiar.


        \item Investigar y describir de manera breve en que consiste un ataque
        de ARP spoofing.

        Este tipo de ataque consiste en mandar la segunda consulta de ARP de
        forma maliciosa.

        Esto es, mandar unicast de ARP donde indiques erróneamente tu dirección
        lógica.

        De esta manera, el host malicioso que lo realiza empezaría a recibir la
        infomraciónque originalmente era sólo para el host que está usando la 
        dirección lógica robada.

        Con esto, se puede acceder a información a la que no deberías tener
        acceso.

        \item Investigar el fabricante del adaptador de red físico del equipo personal.
        
        Revisando \ref{img:ip_fis}, la dirección física de la tarjeta de red es
        $54:ab:3a:5e:56:52$. 

        Y revisando \url{http://standards-oui.ieee.org/oui.txt}, aparece que 
        el fabricante es QUANTA COMPUTER INC.

        En cuanto a la tarjeta de WiFi, su dirección física es,
        $30:f7:72:43:c7:af$, que corresponde al fabricante 
        Hon Hai Precision Ind. Co.,Ltd.



    \end{enumerate}
\end{document}